[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-adbf1c90})
# 2 SMS

[comment]: # ({/new-adbf1c90})

[comment]: # ({new-657f31be})
#### Обзор

Zabbix поддерживают отправку SMS сообщений с использованием GSM модемов,
подключенных к последовательному порту Zabbix сервера.

Убедитесь, что:

-   Скорость последовательного устройства (обычно /dev/ttyS0 порт под
    Linux) совпадает со скоростью GSM-модема. Zabbix не устанавливает
    скорость для последовательного соединения. Он использует настройки
    по умолчанию.
-   Пользователь 'zabbix' имеет доступ на чтение/запись в
    последовательное устройство. Выполните команду ls -l /dev/ttyS0, для
    просмотра текущих прав доступа к последовательному устройству.
-   В GSM модеме введен ПИН-код и он сохраняется даже после
    перезагрузки. Помимо этого, вы можете отключить запрос ПИН-кода на
    самой SIM карте. ПИН-код можно ввести путем использования команды
    AT+CPIN="NNNN" (где, NNNN - это ваш ПИН-код, кавычки должны
    присутствовать) в терминальном приложении, в таких как Unix мinicom
    или Windows HyperTerminal.

Zabbix был протестирован на следующих GSM модемах:

-   Siemens MC35
-   Teltonika ModemCOM/G10

Для настройки SMS каналом отправки сообщений, вам необходимо настроить
SMS способом оповещений и назначить соответствующие номера телефонов
пользователям.

[comment]: # ({/new-657f31be})

[comment]: # ({new-e7ed9491})
#### Настройка

Для настройки SMS способом оповещений:

-   Перейдите в *Администрирование → Способы оповещений*
-   Нажмите на *Создать способ оповещения* (или нажмите на *SMS* в
    списке с уже имеющимися способами оповещений).

Вкладка **Способ оповещения** содержит общие атрибуты способа
оповещения:

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Описание*|Имя способа оповещения.|
|*Тип*|Выберите *SMS*, как тип.|
|*GSM модем*|Укажите имя серийного устройства GSM модема.|

Вкладка **Опции** содержит [настройки
обработки](/ru/manual/config/notifications/media/email#опции)
оповещений, которые являются общими по всем способам оповещений.
Обратите внимание, что параллельная обработка отправки SMS оповещений
невозможна.

[comment]: # ({/new-e7ed9491})

[comment]: # ({new-84a44424})
#### Оповещение пользователя

Для назначения номера телефона пользователю:

-   Перейдите в *Администрирование → Пользователи*
-   Откройте диалог свойств пользователя
-   На вкладке Оповещения, нажмите на *Добавить*

Атрибуты оповещения пользователя:

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Тип*|Выберите *SMS*, как тип.|
|*Отправлять на*|Укажите номер телефона на который будут отправляться сообщения.|
|*Когда активно*|Вы можете ограничить время отправки сообщений, например, только рабочие дни (1-5,09:00-18:00).<br>Смотрите страницу [Спецификации периодов времени](/ru/manual/appendix/time_period) для получения подробных сведений о формате.|
|*Использовать, если важность*|Отметьте важности триггеров, по которым вы хотите получать оповещения.<br>*Обратите внимание*, что для не связанных с триггерами [событий](/ru/manual/config/events) используется важность ('Не классифицирован') по умолчанию.<br>После сохранения выбранные важности триггера отобразятся соответствующими цветами важностей, тогда как не выбранные важности будут заполнены серым цветом.|
|*Состояние*|Состояние оповещения пользователя.<br>**Активировано** - используется.<br>**Деактивировано** - не используется.|

[comment]: # ({/new-84a44424})
